﻿ Nhảy … sảy đời
Nhạc dập , la_ó , cụng ly , gào_thét giữa điệu hip_hop quay_cuồng . Họ cuộn tròn lấy nhau , uốn_éo , mớn trớn ... và trong số những con_người đang ngây_ngất mùi rượu kia có không ít là học_sinh , sinh_viên .
Rủ nhau đi nhảy
Không có một khó_khăn nào khi tôi ngỏ ý_muốn đi nhảy và “ thành_tâm ” mong H , một nữ_sinh nổi_tiếng sành_điệu ở trường Nguyễn_Bỉnh_Khiêm ( Q . 3 ) chỉ_dẫn vài nơi để có_thể vô_tư tung_tẩy những bước chân .
Sau một giờ đồng_hồ tút lại cái dáng “ hai lúa ” của mình bằng đôi dép “ đốc_tờ ” gần 2 triệu và một bộ_cánh đủ ăn_nói để “ cho cả thế_giới biết mình là ai ” chúng_tôi lên_đường đi nhảy . Theo lời H thì Cư_xá Bắc_Hải là nơi tương_đối bình_dân và nhiều chỗ có_thể chơi thả ga .
19 giờ 30 một ngày giữa tháng 3 oi nồng hơn rất nhiều đêm khác của một Sài_Gòn luôn nóng và sôi_động , chúng_tôi ghé Bar L . Tuy còn rất sớm nhưng bãi đậu xe phía bên kia đường của quán đã hầu_như không còn một chỗ trống .
Trước cánh cửa_kính là hai cô_gái mặc áo_dài trắng rất lịch_sự đang e_ấp , đon_đả mở_cửa chào_mời mỗi khi có khách bước vào . Thế_nhưng khi bước vào bên trong thì dường_như có một thế_giới khác , thế_giới của những thú chơi không giống ai , lập_dị với phân_nửa số khách là tuổi teen ( từ 13 đến 19 tuổi ) .
Nhiều cô_gái dù có trang_điểm rất sắc nhưng vẫn không giấu được vẻ “ cừu non ” trên gương_mặt của mình . Những gương_mặt non_chọet đờ_đẫn , vô_cảm đang cố nốc từng li rượu nặng , chốc_chốc lại kéo nhau ra giữa các lối đi làm nhiều động_tác mà không_thể tưởng_tượng nổi họ là học_trò .
Quán được thiết_kế thành hai dãy bàn dọc theo lối đi và một khu dành cho Vip ở trên với những chiếc ghế salon nệm . Theo H , đây là vị_trí của khách Tây thường ngồi để uống rượu .
Chen vào đó là quầy Bar với dàn âm_thanh có công_suất cực lớn và trên 10 cô phục_vụ trong trang_phục váy ngắn củn cỡn đang lấy bia cho khách , cũng là vị_trí chúng_tôi chọn ngồi để tiện quan_sát .
Vừa ngồi xuống và gọi hai chai Ken ( bia Heniken ) thì một cô_gái bước tới ngồi cùng vì nhận ra H là người quen . Cô_gái tự giới_thiệu tên G , con_một gia_đình bỏ_mối cà_phê khá tiếng_tăm ở quận Phú_Nhuận và đang học lớp 11 .
Sau vài câu đưa_đẩy làm_quen , G tự khoe vài dòng tiểu_sử . G là khách_hàng quen_thuộc ở đây và không ngại đi chơi qua đêm với bất_kì ai ga_lăng mà cô cảm_thấy thích . Tôi ngỏ ý_muốn đi chỗ khác uống rượu sáng về .
G sành_sỏi : “ mình ra nhảy chút_xíu rồi đi chơi , khách_sạn anh lo , OK em có sẵn rồi . Vui là chính thôi , em chẳng phải hàng tào_lao mà tính_toán tiền_nong ! Lấy cớ sáng_mai lên giảng_đường sớm , tôi chuồn thẳng bỏ lại sau lưng cái nhìn dò_xét của cô .
Điểm tiếp_theo chúng_tôi đến là quán cà_phê V cách đó chưa đầy 500m . Bên ngoài quán này chẳng khác_gì một quán cà_phê bình_thường với những dãy ghế được kê ngay_ngắn dọc theo các chậu cây kiểng và dìu_dặt tiếng nhạc tiền_chiến trữ_tình .
Thấy chúng_tôi còn đang bỡ_ngỡ , một cô tiếp_viên cũng mặc áo_dài trắng ỏn_ẻn : “ Mấy anh vào Bar chơi cho vui đi ” . Ừ thì vào ! Chỉ chờ có thế , cánh cửa dưới những bậc_tam_cấp lập_tức được mở ra . Thì_ra quán càphê này có kinh_doanh Bar … dưới tầng hầm .
Mới vừa lần qua khung cửa đó chúng_tôi gần_như bị dội ngược bởi mùi nồng_nặc của khói thuốc_lá , mùi nước_hoa lờm_lợm đang cố át đi những mùi người đang bốc vì mồ_hôi lẫn trong tiếng nhạc chát_chúa .
Tôi chọn góc bàn gần với 5 cô_gái còn đang mặc áo có phù_hiệu trường T để lân_la làm_quen . Thế_nhưng chưa kịp cất_tiếng hỏi thì các cô đã kéo nhau ra nhảy với một nhóm thanh_niên mới tới mời .
Chưa hết một bài nhạc qua giọng hát nhừa_nhựa la_hét của anh_chàng ca_sĩ tóc vàng thì cả 5 cặp nhanh_chóng dính vào nhau và ôm hôn một_cách tự_nhiên .
Một cô tiếp_viên dí “ chỗ_kín ” vào chân tôi và hỏi ưỡm ờ : “ Sao anh không ra nhảy ? ” Tôi nói không biết nhảy , tiện_thể kéo cô xuống nói_chuyện . Cô cho_biết mình tên V , đang là sinh_viên năm 1 .
Lúc trước hay đi nhảy ở quán L nhưng do “ hẻo lúa ” quá nên xin vào đây làm tiếp_viên vừa có tiền vừa được nhảy vô_tư . “ Đêm nào gặp mối sộp thì đi_khách kiếm thêm thu_nhập ” . T cho_biết thêm hiện_nay có không ít bạn sinh nữ cũng làm tiếp_viên như_vậy .
Nỗi lo từ những sàn_nhảy bình_dân
Rời những quán cà_phê , Bar tại Cư_xá Bắc_Hải , chúng_tôi lại tìm đến với sàn_nhảy B tọa_lạc khá bề_thế tại một con đường ở trung_tâm quận 1 . Tại đây không tính tiền thức uống mà chỉ tính tiền vé vào cửa là 20.000đ trong đó có tính kèm một lon nước_ngọt còn nếu khách muốn Ken chỉ phụ thêm 10 . 000 đ , rượu các loại bao_nhiêu cũng có .
20h30 “ đêm vũ_hội ” chính_thức bắt_đầu nhưng khách không nhiều là mấy so với những gì chúng_tôi mườn tượng . Thế_nhưng chỉ hơn nửa tiếng sau khách đã vào kín các chỗ ngồi và phần_lớn trong số họ là học_trò .
Hai cô bé có gương_mặt búng_ra_sữa ngồi đối_diện với bàn của chúng_tôi nhanh_chóng kéo hai người bạn_trai của mình ra sàn và bắt_đầu lắc như điên_loạn .
Trên những chiếc ghế sofa là rất nhiều đôi trai_gái đang làm những động_tác dung_tục mà chỉ dành cho đôi_lứa ở chốn phòng_the . Điều khiến chúng_tôi cảm_thấy ngạc_nhiên là một cô bé chắc chỉ học lớp 6 cũng vào đây và đang giữ đồ cho hai cô chị của mình ( ở đây cấm trẻ_em dưới 18 tuổi ) .
Thành_phần đến vũ_trường đa_số trong tuổi teen
Thỉnh_thoảng em lại đưa chai bia lên miệng tu một_hơi và lắc_lắc cái đầu như đang hòa theo điệu nhạc sôi_động . Chúng_tôi sấn tới làm_quen thì em cho_biết tên Tr ( nhà_ở quận 3 ) rất thường theo chị tới đây để học và nhảy_nhót .
Tôi hỏi : “ Hai chị_em cùng đi chơi mà không sợ ba_mẹ biết hả ? . ” Cô bé hồn_nhiên : “ Làm_sao biết được , chị_em bỏ sẵn quần_áo vào cặp rồi nói đến đón em đi học tiếng Anh . Lát nữa ra về hai chị_em chỉ việc chui vào toalet và thay đồ thôi . Anh có bạn nhảy chưa ra nhảy với em nhé !
Khi chúng_tôi trở_lại chỗ ngồi cũng là lúc một nhóm thanh_niên 5 người trờ tới nức mùi nước_hoa và dáng_điệu “ đồng_bóng ” . . Để tỏ ra lịch_sự và cũng chẳng muốn đụng chuyện không hay với nhóm này tôi đành phải kéo chiếc ghế của mình nhích ra một_chút .
“ Nghĩa_cử ” ấy đã được một “ em ” lân_la ỏn_ẻn làm_quen rồi không quên đặt bàn_tay lên đùi tôi : “ Bộ “ ấy ” cũng cùng hệ hả ( chỉ dân gay ) hay_sao mà biết thứ_hai ( ngày đầu tuần là ngày hẹn của gay ở sàn_nhảy này ) để tìm đến đây .
Nick name của mình là Gum , lát nữa về đi “ bay ” nha ! ” Tôi tỏ ra rất thích nhưng viện lí_do mai còn phải đi học thì Gum tiếp : Trời_ơi , tụi này cũng đang đi học nè . Tui học ở trường Sư_phạm nữa đó . Năm 3 rồi . Đùi chắc quá à ! ” Gum vỗ vỗ vào đùi tôi .
Tôi ngỏ ý chụp hình chung để làm lưu_niệm , thế_nhưng mới móc điện_thoại_di_động ra thì đã bị những cặp mắt “ cú_vọ ” của bảo_vệ phát_hiện và họ nhanh_chóng mời chúng_tôi ra ngoài .
Nhảy và những " điệp_khúc buồn ... "
Có một thực_tế cho thấy là những học_sinh đi nhảy thường sống khá buông_thả và thiếu sự quan_tâm cũng_như trách_nhiệm của gia_đình . Cái tin D . một nữ_sinh hiền như đất cục trong con mắt bà_con chòm_xóm bỗng_nhiên mang thai khiến nhiều người ngỡ_ngàng .
Tác_giả cái bào_thai ấy không ai khác chính là những người bạn nhảy mà D cũng không_thể nhớ ra . Để giải_quyết hậu_quả , bà_mẹ vốn là giáo_viên đã đưa con về quê và bỏ luôn công_việc gần 3 tháng trời để chắm sóc cho đứa con_gái sinh_nở lần đầu . Còn D cũng đành phải bỏ học …
Còn Q . một nam_sinh của một trường khá nổi_tiếng trong thành_phố thì mắc bệnh mồng gà do một lần cao_hứng quan_hệ tình_dục với một “ chị_gái ” hơn mình mấy tuổi thường dạy mình nhảy .
Để có tiền chữa bệnh Q đã “ đẽo ” rất nhiều khoản từ gia_đình mà vẫn không hết . Cuối_cùng bệnh ngày_một nặng và một lần lên mạng Q . phát_hiện ra bệnh này có_thể dẫn tới vô_sinh và tử_vong khiến anh_chàng sợ quá đành về nhà khai thật . “ Con_dại_cái_mang ” ông bố lập_tức đưa Q . đến bệnh_viện .
Ngoài những câu_chuyện tình cho không biếu không như ở trên thì sàn_nhảy học_trò cũng còn ẩn_chứa trong nó rất nhiều hiểm_họa . Cách đây vài tháng giới gay trong vũ_trường B còn chưa hết bàng_hoàng khi hai gay choảng chai vào đầu nhau phun máu chỉ vì giành bạn_trai .
Sau đó hai nhóm còn liên_tục thù_hằn nhau và tìm cách trả_thù bằng những cuộc đuổi đánh thường_xuyên . Kết_quả một người trong số họ đã bị_thương rất nặng và vĩnh_viễn phải ăn cơm bằng … răng giả . Bản_thân dancing không xấu , cái xấu đến từ những con_người lạm_dụng nó để đốt thời_gian , để thiêu tiền_bạc và để huỷ_hoại tuổi_trẻ .
Theo CAND
